一句到尾，鮮奶定常溫奶？

乜你想入嚟俾正評？？？可惜條問題，係錯㗎

眾所鳩知
鮮奶=新鮮牛奶=保質期短=要冷藏=奶味濃=營養高
常溫奶=加工=保質期長=可以常溫儲存=奶味淡=營養較低

然而，商家最鍾意就係賺啲只見表相不見實象嘅人嘅錢
鮮奶同常溫奶只係營銷名詞，佢哋代表嘅其實係牛奶嘅兩種消毒方法：巴士德同uht

巴士德（pasteurization)係一種低溫（低於攝氏100度）消毒法，起源於釀啤酒，呢種消毒法既可以消滅大部分有害嘅細菌，又可以保留有益嘅細菌同重要嘅營養，奶味亦濃啲。因為入面有菌又有營養，所以必須用冷藏去抑制細菌增生而變壞

相反，uht (ultra-high-temperature ) processing，即係超高溫消毒，就利用高於攝氏100度嘅溫度去消滅99.9%嘅細菌，同時破壞牛奶入面大部分重要嘅營養，所以相對奶味係冇咁足
但係！！！
「Uht奶」絕對唔等於「常溫奶」
而自稱鮮奶亦未必一定係用巴士德消毒

牛奶經uht消毒後，只係比巴士德消毒嘅保質期延長咗少少
真正令牛奶可以用常溫保存嘅，係佢嘅「包裝」
請記住公式：常溫奶=uht + tetra pack
Tetra pack入面會有一層鋁箔去防止細菌滋生，先係常溫奶可以常溫保存，又可以擺成半年以上嘅真正原因
如果uht奶用普通紙盒裝，要儲藏係依然需要依賴低溫，因為保質期唔夠常溫奶咁長，所以佢依然可以自稱鮮奶，但係佢絕對冇你expect鮮奶應有嘅營養
更唔好提有啲超市會將常溫奶擺入雪櫃魚目混珠
所以唔好以為啲「鮮奶」擺雪櫃就係好嘢
有咩事，最好都係自己睇標籤

另外，市面上重有所謂ESL奶同ultra-pasteurized
唔好誤會，在座呢兩位都只係營銷手法

ESL並唔係一種消毒法，只係Extended Shelf Life嘅簡寫，即係利用現代技術去提升設備同運送嘅衛生等級，去延長牛奶保質期（但都係要擺雪櫃），本身奶都係要用巴士德or uht去消毒，同埋可以使用消過毒嘅玻璃樽/紙盒嚟儲存牛奶，作為tetra pack嘅alternative
而ultra-pasteurized就更加無謂，只係uht換咗個朵

而連登仔最愛嘅日本奶，唔好意思，入得口香港嘅，全部係uht
咁你又會話，明治唔係大大隻字寫住「巴士德消毒」咩
留意返，超市有賣嗰隻係明治cp，係俾藍到發黑嘅秦資公司cp食品收購咗嘅海外業務想飲就you think you

好啦，講咗咁耐，結論係

到底香港有冇非支那奶源，又唔係藍嘅真。巴士德奶賣

唔知
我係英國買啲奶都made in uk

馬莎百貨，惠康Meadow 澳洲牛奶

惠康meadows=惠康=藍

惠康怡和架

UHT奶有啲甜味，焦糖化效果

On 9 仲幫襯撐警藍店

去外國先飲鮮奶啦

搵日去馬莎望望先

我都想喺大英祖國度飲本地平奶

有得揀都想飲巴士德

英語系國家用巴士德
歐陸國家UHT

而家先知，見佢擺雪櫃就以為唔係uht

啲超市佬好古惑㗎

買開德國法國澤西島奶，人哋一樣咪UHT奶

飲UHT奶起碼可以減少肚痛風險

留名

十字牌 點睇

狗也不屌，支那奶源，多次出事

飲開呢隻 以為係鮮奶 點知英文名有寫UHT
不過奶味好濃 就算低脂版都濃過大陸奶

日本其實係咪偏歐陸所以uht居多

唔飲水點算

M&S

日本唔清楚，我飲開歐洲奶

marks and Spencer 正嘢

呢隻

佢真係「鮮奶」，因為係新鮮送港
但因為佢用紙盒唔同tetra pack，所以快壞，可以話係集合兩家之弱點

不過奶味濃就可能贏奶源掛

詳請可以睇呢個post

如果馬莎奶end up都係唔啱飲，唯有飲uht奶

歐洲奶有邊隻好推介

759肥仔奶

奶類製品買開大公司 覺得佢又抵又好食cp值高

759肥仔奶打手表示不滿

飲開維記玻璃樽

肥仔奶係邊隻

4.3澤西島奶

大公司即係邊間

支那奶源

Daisy

個口唔識分 d數字奶飲落一樣feel

脫脂牛奶簡直係對味蕾侮辱

咁3.6 3.7個d都係無乜營養？

有冇人飲完牛奶之後個喉嚨會有種好酸嘅感覺
要飲返好多水先可以中和返

有冇人知嗰隻德國奶 $9.9 1L係唔係用uht

脫脂好似會補返d糖入去調味
其實一樣都肥仔

咁梗係唔係，主要營養eg蛋白質、鈣嗰啲都重喺度

主要係維他命會少好多同益菌冇哂

重有乳清蛋白

改飲人奶 新鮮香港製造

飲奶師

yuu唔使藍咩？

幾時出事？

其實牛奶對人體益處唔係真係咁多 建議飲豆奶

飲開人奶

我飲開子母奶覺得常溫都好好飲

Paul's? 家興賣13.5一盒全脂
濃過759間中有大公司奶

豆奶先低營養，你係咪想講堅果奶？

可唔可以講下咩牌子
豆漿維他奶嗰啲算唔算

馬莎都係藍 好似係

外國鮮奶又平又靚

明治 premium?

乳糖不了

我都飲開明治
拎來沖咖啡
原來藍
有冇平既介紹返

英國撚有冇邊隻牌子好介紹?

之前係唔知邊個post
話香港牌子好多都係大陸奶源
香港製造只係消毒

yeo

我飲開呢個 個牛奶來源好似係泰國
有冇人可以確應下？

香港買歐美國家牛奶
邊有可能唔係UHT
但UHT奶都平又好飲過堆本地奶粉奶

杜拜㗎喎

Coop organic 幾好飲
Ps一定要買organic whole milk都好似水咁嘅味

各位好好享受大陸奶

有冇人飲首爾牛奶？
唔知黃定藍但佢個間經銷商係香港的
不過得百佳個啲有 有時冇就買明治premium/北海道3.6

Btw我好中意飲奶 如果唔會肥我想當水飲

飲開保利 勁濃奶味

得呢隻同meiji紅盒好飲 3.6係uht極難飲

cp-meiji (紅藍盒) = 合資
CP = 泰國奶共華人

鮮奶可以試greenfields 請咗吳日言代言

十字有怪味不了

This is UHT as well bro

百佳自己有代理一隻美國加州陽光鮮奶
間間百佳都有賣
雪雪聲程度我個人評分
牛奶公司 = 蒙牛
維他 = 光明
維記
明治泰國奶
Cheer澳洲奶(大昌代理)
十字搬屋奶
百佳加州奶

UHT奶來源幾乎都唔會係中國，要睇佢地間公司既聲譽

結論係咪香港無真奶飲
唔想飲支那奶

其實價錢唔會差好多
但依個牌子都無乜人買咁
次次去都淨低依隻藍/綠盒其他會賣晒

又發現傻鳩yuu會員
藍絲一個

有乜營養流失可唔可以都講埋 唔好一句就帶過咁籠統
如果係失去vitamin b/c呢D咁common既營養 咁個優勢係咪去返相對平好多既盒裝奶度

兒登仔好多弱智
飲開當無事 好撚醒

唔了
一見到聲稱明顯係伏
支那歸支那 唔好混淆啦

呢隻都係UHT

鮮奶係我既命
有咩公司飲得

轉飲植物奶

唔知點解呢隻無uht浸怪味

乳酪係好啲

留個漂亮的名

緊係人奶啦

呢隻真係好飲
理閪得佢u唔uht
買盒奶都要麻鳩煩

鮮奶唔係揸波揸出黎
牛奶係沖奶粉
咁叫人點先知道個名係由牛對波出黎既奶呢?

meiji泰國奶出至泰國CP集團
CP集團支持國安法

正常買得到既，得紅盒cp明治係鮮奶好飲，其他都係垃圾黎

人奶

李氏超級市場有英國Tetra pak Waitrose 奶，我自己覺得沖咖啡幾好。平時24蚊到，最平試過14.9 一支。

去百佳買pauls cheers奶

借問聲 759 隻jersey 4.3 係邊款 ？
先前飲開

唔知
我剩係知常溫係支那人講法

想問飲奶粉營養會唔會更充足？

好撚好飲
圍返一盒都係貴支那奶2-3蚊
有時仲買兩盒特價 UHT買返去慢慢擺冇壓力

CP 明治奶 如何? 好多咖啡店都用佢

搵條仔揸奶飲最有營養

睇成份表
一定要100% milk

牛奶比豆漿更多營養
咁都可以取代
你會飲零糖冇落添加劑非加工？

治好眼啦爬文都唔識又吹奏cp明治奶

邊到買？

喺貨架小見 都係最近先發現呢隻奶
之後買埋舊牛油煮野 勁香

呢個真係勁好飲 不過真係好貴
之前係日本飲過一盒好飲到癲 係人生飲過最重奶味嘅奶
去咗7日旅行飲左兩大枝(2L)

依兩隻都OK
依隻係我認為最好味嘅奶, 澳洲

超市都有？

人奶 新鮮啜出黎

即係又巴士德又唔係中國奶源剩係得明治premium但缺點就係藍到發黑?

個post其實唔係想妖魔化uht奶，只係想大家飲「鮮奶」嘅時候留意返自己買緊乜，expect緊d乜

Uht相對巴士德喺營養上有乜分別：
-鈣質同其他礦物質、脂肪不變
-主要蛋白質不變

-絕大部份益菌同酵素冇咗
-水溶性維他命（b1, b2, c）大幅下降
-蛋白質微量下降，乳清蛋白會被破壞
-碘含量下降

如果你唔係太care呢啲營養，或者要求新鮮，我絕對g持飲uht奶

有人回覆馬莎，但我自己未有去睇

係

一定要飲鮮奶（巴士德）似乎得馬莎

留名睇 人奶

咁大鑊咩事

牛奶既菌落適唔適合亞洲人種 同埋build返D菌係咪要KEEP住飲3個月
仲有香港咁多人lactose intolerance 唔飲係咪好過飲

個人認為口味重要d

而營養成份，我睇法係鮮奶唔係單一營養所需來源，所以呢層考慮比較次要

放入口既嘢，等大家認識多d係好事，支持巴打分享

係普遍煮食/食品加工角度，uht奶係保存同製作產品效果上真係無得輸

照你咁講
飲牛奶飲品都得啦

咁你飲奶係為乜先？

為營養行先咪揀鮮奶

為享受奶味，咪就係揀隻啱自己既奶製品囉

無抵觸加喎

可以Both㗎喎 啱口味同時有營養

以我所知黑白奶同子母奶既母公司係菲仕蘭

有錯請指正

你睇返樓主既補充
營養上其實係無大分別

pauls 金牧坊有盒裝uht 賣

你呢隻樽裝香港市面唔見

Lactose intolerance其實唔飲太多係冇乜嘢，keep住飲返適量鮮奶係的確可以提升返乳糖耐受，唔su係咪要夠3個月

至於亞洲人應唔應該飲牛奶我諗重係一個ongoing嘅研究topic，而家應該未有定論

中國奶源不了
中國人都識嚟走水貨啦

其實UHT日本奶都無話味道唔好

寧願UHT外國野都唔巴士德中国野

Aussie

力推馬莎全脂
飲完真係返唔到轉頭
奶味香又夠creamy

好威威喔

馬莎得脱脂勁難飲 淡過水 英國賣£1姐係港紙10蚊左右 係香港賣成40幾蚊 好飲就話姐 難飲真係狗也不屌

離開左呢行先講，如果中意飲奶又會留意下啲牛奶牌子既你，有冇留意過2/3年前有隻用巴士德消毒既荷蘭牛奶出過市場
藍色包裝，我之前公司代理呢隻，但只係出左一兩個月，價錢比大部分牛奶都貴，但都賣得唔錯，可惜有次比食環check 到有個batch細菌超標唔俾賣，之後就收左皮

巴打做過呢行，如果想引入一個奶源會係有幾複雜既事？ thx

前兩日出開太古城望過吓，食用期太短，我淨係用嚟加少少落咖啡，到期都未用得哂。

呢隻？

Yes

馬莎有全脂半脫脂同脫脂bo...
同埋賣緊28港紙

唔知有幾複雜喎，始終我係負責其中一part姐
不過你話搵一隻新既牌仔，如果本身你間公司purchasing叻嘅話，人脈夠廣識不同國家既supplier,咪叫佢send d sample黎試下囉比個quotation睇下計唔計得掂囉，計得掂數咪同retailer com下啲上架費呀盛呀個啲
其實去下啲食品展都搵到，唔係講緊香港個啲1蚊1隻龍蝦個啲food expo,係真係比business to business個啲food expo,比你認識下佢個牌仔有咩正野，有興趣咪留落contact慢慢傾
不過奶有野野比較麻煩就係shelf life短，以我講呢隻巴士德消毒奶為倒，本身已經短啦，響荷蘭運個黎，講緊搭船都無左3個星期，黎到仲要過埋食環checking,去到超市得返1個星期命，點搞。搭飛機個cost又貴左

可惜，始終巴士德消毒嘅奶係好飲啲入口好順好鮮，次次飲UHT奶都飲到一浸芝士味

係 好明顯啦 唔洗擺雪櫃 放到半年

我自己係好中意飲呢隻奶，個時有好多sample任飲 我係日日都飲

想問下 北海道3.6牛乳如何？

係 今日睇過 寫明uht

常温同新鮮奶係兩個唔同世界不過香港啲新鮮奶始終唔夠大英祖國嘅好飲
不過子母算係平嘅常温奶最有奶味嘅牌子

子母係奶粉溝水

其實UHT有咩問題？

有冇整合呀 好亂 想飲鮮奶唔想飲uht 有冇巴絲好推介？

馬莎

同埋買雪櫃奶就會一定要好快飲哂，咁可以要連續食一排cereal子母奶可以放耐d 又幾香奶味 利申只飲全脂

唔該巴打

冇問題

唔執著飲鮮奶嘅話

係，嗰次打泡打唔起，望真啲原來成份係奶粉，名都改咗叫原味牛奶飲品而唔係純牛奶

十字牌?

一飲巴士德奶就肚痾只好飲uht

飲中國奶

十字牌唔係香港出咩

哪有牛

uht奶擺雪櫃要幾耐飲晒？
同巴士德比邊隻可以擺耐啲
想知

你見過香港有牧場咩

未開封嘅話，uht點都可以攞耐過巴士德
實際保質期隻隻唔同，唔可以一概而論，要睇返包裝

但記住兩隻奶開封咗就一定要擺雪櫃同儘快飲哂

因為溝左嘢
利申都鐘意飲，唔爭在，又平

一直以為係元朗定邊到有個細牧場

其實冇問題 可能冇咁好飲啫

我覺得有啲甜
歐陸國家嘅都係UTH

細個飲開家庭奶，佢隻味好特別

大波妹應該都係常溫

greenfield印尼奶點睇

我今日去咗睇日本奶
日本奶唔寫 UHT 定 定係 Pasteurization, 只會寫乜嘢溫度殺菌 & 殺咗幾耐
如果以溫度黎睇, 估佢唔到, 大部分鮮奶都係 UHT

雪櫃奶, 最常見的牌子 >>>
- 協同 115°C 20秒間 (盒上寫明 "新殺菌製法")
- よつ葉 120°C 2秒間
- 明治 130°C 2秒間
- 雪印 130°C 2秒間
- 森永 135°C 2秒間

雪櫃奶, 寫明係 "低溫殺菌牛乳", 價錢略貴 >>>
- タカハシ 65°C 30分間
- 中洞牧場 63~65°C 30分間

常溫保存奶 :
- くみあい 140°C 2秒
- 大阿蘇 140°C 3秒
- 小岩井 140°C 3秒

估唔到常溫保存奶殺菌溫度只係高過雪櫃奶少少
長知識了

多謝巴打實地攞料
日本果然係優秀國家，連溫度時間都列出嚟

正如我原post都有講，常溫保存奶最重要其實係個tetra pack，uht都可以擺雪櫃做鮮奶

補返圖
事實上日本擺雪櫃既大部分都係UHT

雪櫃奶

雪櫃奶, 寫明低溫殺菌

常溫奶

巴士德奶真係好飲D